入酒吧無量體溫 14警涉違法

入酒吧無量體溫 14警涉違法

【警員違規】新規例實施當晚，14名機動部隊成員無經酒吧職員（右）量度體溫便進入店內。

【本報訊】上周末生效的《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》，要求餐飲處所為客人量體溫，但本報發現，負責執法的警務人員疑率先「違法」，未有量體溫就進入酒吧。餐飲業界表示不清楚警務人員是否需先量體溫，若對方拒絕，亦會無奈接受。

相關新聞：高拔陞：醫院爆煲 病人或回家隔離

條例沒豁免

為預防武漢肺炎在社區擴散，《規例》列明，在容許某人進入餐飲處所前，須先為該人量度體溫，條例沒有豁免。規例實施首日，本報記者到尖沙嘴諾士佛臺一帶酒吧街採訪，現場所見，酒吧職員主動為進入酒吧的七名食環署職員量度體溫，但隨後有警務人員入內時，職員主動放下電子體溫計，並揚手指示14名警務人員入場。

【食環守法】食環署職員入內前接受店員量體溫。

執法人員是否受條例規管？本報向訂立規例的食衞局查詢，截稿前未有回覆。

截至昨日，已先後有三名警員確診武漢肺炎。香港中小企食店聯盟召集人林瑞華說，不知道警務人員可否豁免量體溫，「咁佢唔俾我量，我又可以點呢？無奈接受！」

酒吧業協會副主席錢雋永同樣不清楚是否有豁免，他呼籲業界為所有進入酒吧的人士量體溫，至於若遇上有執法人員拒絕配合，要與業界商討如何處理。

■記者張雅婷

唔會違法 仲要3萬個THX

進入酒吧的人士

Push

做到最後最多咪
又係訓斥就算

唔識點幫畜生量體溫，咪放佢入去

伙計做野太投入忘記左量體溫

推

狗唔計

呢14隻警狗 斬撚左個頭落黎嗱

可能牲畜或者昆蟲係唔駛量的

電光火石之間

唔量咪唔量囉， 最好就中晒佢

酒吧就算啦 最好惹埋酒吧

皇軍巡酒吧

你係唔係想charge阻差辦公？量體溫